@deckName(TO) tags(stem):

- Root `BENE` Meaning: is?

is Latin for “well.” A *benefit* is a good result or effect. Something *beneficial* produces good results or effects.

:::toefl

word:: benediction

meaning::  A prayer that asks for God's blessing, especially a prayer that concludes a worship service.

sentence:: The moment the bishop had finished his benediction, she squeezed quickly out of her row and darted out the cathedral's side entrance.


:::

:::toefl
word:: benefactor

meaning::  Someone who helps another person or group, especially by giving money.

sentence:: An anonymous benefactor had given $15 million to establish an ecological institute at the university.

:::

:::toefl
word:: beneficiary

meaning::  A person or organization that benefits or is expected to benefit from something, especially one that receives money or property when someone dies.

sentence:: Living in a trailer in near-poverty, she received Word: in the mail that her father had died, naming her as the sole beneficiary of his life-insurance policy.

:::

:::toefl
word:: benevolence

meaning::  Kindness, generosity.

sentence:: In those financially desperate years, the young couple was saved only by the benevolence of her elderly great-uncle.

:::

- Root `AM` Meaning: is?

comes from the Latin *amare*, “to love.” The Roman god of love was known by two different names, *Cupid* and *Amor*. *Amiable* means “friendly or good-natured,”

- What's the Meaning: of `amigo` in Spanish

friend

:::toefl
word:: amicable

meaning::  Friendly, peaceful.

sentence:: Their relations with their in-laws were generally amicable, despite some bickering during the holidays.

:::

- when to use `amicable`?

it's usually describes relations between two groups, or especially two nations

for example, the United States and Canada, which are proud of sharing the longest unguarded border in the world.

- when I use `amicable` describing more personal relations, what does it indicates?

It may indicate a rather formal friendliness.

:::toefl
word:: enamored

meaning::  Charmed or fascinated; inflamed with love.

sentence:: Rebecca quickly became enamored of the town's rustic surroundings, its slow pace, and its eccentric characters.

:::

- name some examples for `enamored` usage?

Computer hackers are always enamored of their new programs and games

Millions of readers have found themselves enamored with Jane Austen's novels.

Romeo and Juliet were, of course, utterly enamored of each other.

- What are contexts appliable for `enamored`?

both negative and positive. for negative:

A friend at work may complain that she's not enamored of the new boss, and when you start talking about how you're not enamored with the neighbors it may be time to move.

- what are common preposition Word: used after `enamored`

*of* and *with*

:::toefl
word:: amorous

meaning::  Having or showing strong feelings of attraction or love.

sentence:: It turned out that the amorous Congressman had gotten his girlfriend a good job and was paying for her apartment.

:::

- A couple `smooching` on a park bench could be called amorous

v. kiss and cuddle amorously

- In which case, `amorous` means the attraction tending to be physical than emotional?

when newspaper gets hold of some scandalous photos and calls the participants "the amorous pair"

:::toefl
word:: paramour

meaning::  A lover, often secret, not allowed by law or custom.

sentence:: He had been coming to the house for two years before her brothers realized that he was actually the paramour of their shy and withdrawn sister.
:::

- what does *paramour* implies?

Since *par amour* meant “through love,” it implies a relationship based solely on love, often physical love, rather than on social custom or ceremony.

- In nowaday, what *paramour* refer to?

the lover of a married man or woman, but may be used for any lover who isn't obeying the social rules.

:::
Choose the closest synonym: beneficiary

a. benefit b. prayer c. recipient d. contributor
--

c
:::

:::
Choose the closest synonym: amorous

a. friendly b. sympathetic c. loving d. kind
--

c
:::

:::
Choose the closest synonym: enamored

a. strengthened b. engaged c. fond d. free
--

c
:::

:::
Choose the closest synonym: enefactor

a. supporter b. priest c. donation d. kindness
--

a
:::

:::
1. charming : enchanting :: amorous : ___

a. sublime b. pleasant c. likeable d. passionate
--
d
:::

:::
patient : doctor :: beneficiary : ___

a. tycoon b. investor c. lover d. benefactor
--
d
:::

- Root `BELL` Meaning: is?

comes from the Latin Word: Meaning: “war.”

- Who is *Bellona*?

the little-known Roman goddes of war; also is the wife of Mars, the god of war.

:::toefl
word:: antebellum

meaning::  Existing before a war, especially before the American Civil War (1861–65).

sentence:: When World War I was over, the French nobility found it impossible to return to their extravagant antebellum way of life.

:::

- In the American South, what happened to antebellum lifestyle after the Civil War?

the antebellum way of life depended on a social structure, based on slavery, that collapsed after the Civil War

- What did Margaret Mitchell showed in *Gone with the Wind*?

the nostalgia and bitterness felt by wealthy Southerners after the war more than the relief and anticipation experienced by those released from slavery.

- antebellum often implies which picture of people's mind

*antebellum* often summons up images of ease, elegance, and entertainment that disappeared in the postwar years.

because whether countries win or not often end up worse off than they had been before.

:::toefl
word:: bellicose

meaning::  Warlike, aggressive, quarrelsome.

sentence:: The more bellicose party always got elected whenever there was tension along the border and the public believed that military action would lead to security.


:::

- *bellicose* often applied to which kinds of subjects?

Since *bellicose* describes an attitude that hopes for actual war, the Word: is generally applied to nations and their leaders.
